\begin{titlepage}
	
	\centering
	{\Large \bfseries UNIVERSIDAD NACIONAL DEL}\\[0.1cm]
		 {\Large \bfseries ALTIPLANO DE PUNO}\\[0.1cm]
	{\large Vicerrectorado Académico}\\[0.1cm]
	{\large Dirección de Admisión}\\[1.2cm]
	
	
	{\Huge \bfseries Autores y Responsables}\\[1.2cm]
	
	
	{\large \bfseries Autoridades Universitarias}\\[0.5cm]
	
	{\normalsize
		\textbf{Dr. Paulino Machaca Ari}\\
		Rector\\[0.4cm]

		\textbf{Dr. Mario Serafín Cuentas Alvarado}\\
		Vicerrector Académico\\[0.4cm]

		\textbf{Dr. Ariel Rogelio Velazco Cárdenas}\\
		Vicerrector de Investigación\\[0.4cm]

		\textbf{Dr. Juan Carlos Benavides Huanca}\\
		Director de la Dirección de Admisión\\[1.5cm]
	}


\end{titlepage}
























\clearpage
\thispagestyle{empty}

\begin{flushleft}
	{\scriptsize
		\setlength{\parindent}{0pt}
		\setlength{\parskip}{2pt}
		
		\textbf{SERIE: COMPENDIO DE ADMISIÓN}
		
		\vspace{0.25cm}
		
		\textbf{COMPENDIO OFICIAL DE EXÁMENES DE ADMISIÓN}\\
		\textbf{UNIVERSIDAD NACIONAL DEL ALTIPLANO -- PUNO}
		
		\vspace{0.25cm}
		
		\textbf{Editado por:}\\
		\copyright\ Universidad Nacional del Altiplano -- Puno\\
		Dirección de Admisión\\
		Av. Floral N.° 1153 -- Puno -- Perú\\
		Teléf.: +51 957734361\\
		admision@unap.edu.pe
		
		\vspace{0.25cm}
		
		\textbf{Rector:}\\
		Paulino Machaca Ari
		
		\textbf{Vicerrector académico:}\\
		Mario Serafín Cuentas Alvarado
		
		\textbf{Vicerrector de investigación:}\\
		Ariel Rogelio Velazco Cárdenas
		
		\vspace{0.25cm}
		
		\textbf{Dirección de Admisión }\\
		Juan Carlos Benavides Huanca\\
		\textbf{Director de la Dirección de Admisión.}
		
		Martin Condori Concha\\
		\textbf{Coordinador de Procesos de Admisión.}
		
		Ricardo S. Chura Tisnado\\
		\textbf{Sub Unidad de Admisión Post Grado y Segunda Especialidades UNA.}
		
		Oscar Ruben Huacani Mamani\\
		\textbf{Área de Estadistica e Informática} \\
	
		
		
		\vspace{0.25cm}
		
		\textbf{Equipo Técnico:}\\
		
		Beatriz Apaza Turpo\\
		
		Perina Katerine Felix Quispe\\
		
		Maximiliana Ccama Avendaño\\
		
		Belisario Angles Castro\\
		
		
				
		\vspace{0.25cm}
		
		\copyright\ Dirección de Admisión -- Universidad Nacional del Altiplano\\
		Derechos reservados.\\
		Propiedad intelectual de la Universidad Nacional del Altiplano -- Puno.
		
	\vspace{0.25cm}
		
		\textbf{Director y editor general:} Juan Carlos Benavides Huanca\\
		\textbf{Corrección de estilo:} Yasmani Teófilo Vitulas Quille\\
		\textbf{Diseño de portada:} Elmer Yujra Condori\\
		\textbf{Diseño y diagramación:}	Anghelo Gabriel Flores Paredes\\
		\textbf{Coordinación:} Hilmar mamani catacora
		
		\vspace{0.25cm}
		
		Primera edición: 2026\\
		Tiraje: 500 ejemplares
		
		\vspace{0.55cm}
		
		Hecho el Depósito Legal en la Biblioteca Nacional del Perú N.° ............................\\
		ISBN: ............................................................
		
		\vspace{0.25cm}
		
		Se terminó de imprimir en ......................... del 2026 en:\\
		............................................................\\
		............................................................\\
		Puno -- Perú
		
	}
\end{flushleft}
